屏山大戰 鄧志強贏曾樹和一票

屏山大戰 鄧志強贏曾樹和一票

大批O記及反黑組探員昨在屏山鄉鄉委會選舉票站外嚴陣以待，慎防發生衝突。翁鈺輝攝

【本報訊】鄉事委員會主席選舉戰況激烈，昨日屏山鄉鄉委會舉行選舉，結果由坑尾村原居民代表鄧志強當選新一屆主席，他及其陣營的村代表獲41票，以一票之差擊敗現任主席曾樹和及其陣營，曾樹和未能連任。由於今屆選舉已先後發生多宗暴力事件，選舉期間警方派出大批有組織罪案及三合會調查科（俗稱O記）及反黑組探員在票站外嚴陣以待，慎防發生衝突。

相關新聞：狙擊鄉委候選人 狂徒連環扑車

鄧志強當選屏山鄉鄉委會主席後表現興奮。

曾樹和昨亦有到票站投票。

鄉事派民建聯貌合神離

鄧志強獲知選舉勝利後表現興奮，高舉雙手展示燦爛笑容，更與妻子相擁親吻，其支持者亦高舉拇指並歡呼吶喊。鄧志強在一批支持者簇擁下離開投票站，他坦承今次是險勝，但也自信表示：「贏就得啦，一票就夠啦！」對於選舉前發生多宗涉及暴力的糾紛，鄧表示沒影響選舉，形容「我啲係白紙一張，乜嘢都冇，𠵱家選完覺得鬆一口氣，皮帶都瘦咗兩吋」。當選後他說會做好民生工作，為鄉為民，並會與團隊商量日後工作安排。

在昨日選舉期間，鄧志強和曾樹和均有到達票站，曾樹和知道落敗後，於正午先行離開票站。新一屆屏山鄉鄉委會首副主席為林權，副主席為鄧同發。人稱「高佬和」的曾樹和被形容是江湖猛人，亦是支持梁振英的「梁粉」之一。2012年特首戰的小桃園江湖飯局，曾樹和已是座上客。至2017年，曾與建制派立法會議員何君堯出席反戴耀廷集會時，兩人曾公開發表要對港獨分子「殺、無赦」的言論。

消息人士稱，曾樹和與民建聯關係密切，甚至疑曾在選舉中為民建聯「抬轎」，早已與部份鄉事派現分歧，出現貌合神離情況。今次鄧志強出選主席一擊即中，把曾樹和拉下馬，某種程度顯示鄉事派與建制派的嫌隙表面化。

■記者翁鈺輝、黃麗英

上一則
上一則
狙擊鄉委候選人 狂徒連環扑車

下一則
下一則
蘋人誌：五個大人的演奏會

狙擊鄉委候選人 狂徒連環扑車